%%
%% Author: bartek.rydz
%% 07.02.2019
%%
% Preamble
\tytul{Irlandka}{}{Gdańska Formacja Szantowa}
\begin{text}
    Powiedz Miła, gdzie Twój dom,\\
    Czy bracia Twoi też tam są?\\
    Czy dasz mi to, co chcesz mi dać,\\
    Gdy tata z mamą pójdą spać?

    Piękny, dumny, niezdobyty\\
    Wdzięk Irlandki z Belfast City.\\
    Szturm i opór, i raz, dwa, trzy -\\
    Do sypialni wciąż zamknięte drzwi.

    Chodziłem za nią cały dzień,\\
    Jak wierny pies w londyńskiej mgle.\\
    Jej nóżki dwie to istny cud,\\
    Lecz strzeże ich irlandzkich ud.

    Najpiękniejsza w całym mieście,\\
    Kiedy nie dla mnie piękniejsza jeszcze,\\
    Zwiewna jak irlandzka mgła,\\
    Irlandzki urok w sobie ma.

    Niejeden z nią zwiedziłem bar,\\
    A w każdym barze czekał brat\\
    I taki z tego miałem zysk,\\
    Że tęgo oberwałem w pysk.

    Barów w porcie ze trzydzieści,\\
    Rano na pokład mnie przynieśli.\\
    Ilu tu braci trzeba mieć,\\
    By honoru jednej siostry strzec?

    Złamane serce, zmięty frak,\\
    W pobitą gębę wieje wiatr.\\
    Jednego durnia będzie mniej,\\
    Gdy zacznie się następny rejs.

    Piękny, dumny, niezdobyty\\
    Wdzięk Irlandki z Belfast City.\\
    Szturm i opór, i raz, dwa, trzy -\\
    Do sypialni wciąż zamknięte drzwi.
\end{text}
\begin{chord}
    G C G\\
    D G\\
    G C G\\
    D G

    G C\\
    G D\\
    G C\\
    G D G

    G C G\\
    D G\\
    G C G\\
    D G

    G C\\
    G D\\
    G C\\
    G D G

    G C G\\
    D G\\
    G C G\\
    D G

    G C\\
    G D\\
    G C\\
    G D G

    G C G\\
    D G\\
    G C G\\
    D G

    G C\\
    G D\\
    G C\\
    G D G
\end{chord}