%%
%% Author: EL PROFESOR
%% %26.09.2020
%%
\tytul{Odpowiedź gwiżdże wiatr}{sł. Bob Dylan, tłum. Stanisław Barańczak}{Wołosatki}
\begin{text}
    Ile oddziela nas granic i rzek\\
    Od sensu, który jest w nas?\\
    Ile mórz ujrzy ptak, nim ocali go brzeg\\
    I długi sen w ciszy gwiazd?\\
    Ile jeszcze eksplozji ogłuszy ten wiek,\\
    Tę ziemię zasieków i krat?

    \vin Odpowiedź zna wiatr, odpowiedź gwiżdże wiatr,\\
    \vin Odpowiedź, odpowiedź gwiżdże wiatr. | x2

    Ile ostrości powinien mieć wzrok,\\
    By dojrzeć niebo zza chmur?\\
    Ile razy słuch złowi czyjś jęk albo szloch,\\
    Nim wreszcie dosłyszy w nim ból?\\
    Ilu jeszcze na zawsze zagłębi się w mrok,\\
    w ten mrok, co w nich samych się wkradł?

    \vin Odpowiedź zna wiatr, odpowiedź gwiżdże wiatr,\\
    \vin Odpowiedź, odpowiedź gwiżdże wiatr. | x2

    Ile przeminie imperiów i lat,\\
    Nim góry skruszą się w pył?\\
    Ile człowiek znieść może poniżeń i zdrad,\\
    Nim z łaski pozwolą, by żył?\\
    Ile jeszcze zostało mu woli i sił,\\
    By godzić się wciąż na ten świat?

    \vin Odpowiedź zna wiatr, odpowiedź gwiżdże wiatr,\\
    \vin Odpowiedź, odpowiedź gwiżdże wiatr. | x2

\end{text}
\begin{chord}
    C F C\\
    C F C\\
    C F C\\
    C F G\\
    C F C\\
    C F C

    F G C a\\
    F G C

    C F C\\
    C F C\\
    C F C\\
    C F G\\
    C F C\\
    C F C

    F G C a\\
    F G C

    C F C\\
    C F C\\
    C F C\\
    C F G\\
    C F C\\
    C F C

    F G C a\\
    F G C
\end{chord}