%%
%% Author: bartek.rydz
%% 16.02.2019
%%
% Preamble
\tytul{W dzikim winie}{}{Marek Grechuta}
\begin{text}
    W przydomowym ogrodzie\\
    życie prawie nad stan\\
    mogła byś być moja pani.

    Lecz cóż radzić na to mam\\
    nakrył ogród dziki łan\\
    a myśmy tacy zaplątani.

    \vin Bo w ogrodzie rośnie pnącze |\\
    \vin w dzikim winie świat się plącze, |\\
    \vin bo w ogrodzie dzikie wino |\\
    \vin kto je tutaj siał dziewczyno. |x2

    \vin Powiedz kto mógł zasiać to dzikie wino\\
    \vin może to zrobiłaś ty - hej dziewczyno.\\
    \vin Po co tu zasiałaś to dzikie wino.\\
    \vin Po co je tu dałaś.

    Gdy ona mówi do mnie, że karocą jechać chce\\
    i mówi do mnie tak jak do ściany,\\
    nie oto wcale chodzi że karocy nie ma nie\\
    ja jestem tylko cały zaplątany.

    \vin Bo w mym domu rośnie pnącze |\\
    \vin okno z drzwiami mi się plącze, | \\
    \vin bo w mym domu dzikie wino |\\
    \vin kto je tutaj siał dziewczyno. |x2

    \vin Powiedz kto mógł zasiać to dzikie wino\\
    \vin może to zrobiłaś ty - hej dziewczyno.\\
    \vin Po co tu zasiałaś to dzikie wino.\\
    \vin Po co je tu dałaś.

    W zaciętości wpadam w gąszcz i buszując w pnączu,\\
    zrywam wszystko z drzwi i ze ściany.\\
    Ona nagle mówi, że wina pragnie wina chce\\
    ja jestem w pustym domu zaplątany.

    \vin Gdzie to wino dzikie pnącze |\\
    \vin czemu już nas nie oplącze, |\\
    \vin mógł bym z tobą w winie ginąć |\\
    \vin i osłonę winną zwinąć |x4

    \vin Powiedz kto zasieje nam dzikie wino\\
    \vin może zrobisz dla mnie to - hej dziewczyno.\\
    \vin Powiedz kto zasieje nam dzikie wino\\
    \vin kto je tutaj da.
\end{text}
\begin{chord}

\end{chord}