%%
%% Author: EL Profesor
%% %26.05.2020
%%
\tytul{Bitwa}{sł. muz. L. Klupś}{Mechanicy Shanty}
\begin{text}
   
    Okręt nasz wpłynął w mgłę i fregaty dwie\\
    Popłynęły naszym kursem by nie zgubić się.\\
    Potem szkwał wypchnął nas poza mleczny pas\\
    I nikt wtedy nie przypuszczał,\\
	że fregaty śmierć nam niosą.

    \vin Ciepła krew poleje się strugami,\\
    \vin Wygra ten, kto utrzyma ship.\\
    \vin W huku dział ktoś przykryje się falami,\\
    \vin Jak da Bóg, ocalimy bryg.

    Nagły huk w uszach grał i już atak trwał,\\
    To fregaty uzbrojone rzędem w setkę dział.\\
    Czarny dym spowił nas, przyszedł śmierci czas,\\
    Krzyk i lament mych kamratów,\\
	przerywany ogniem katów.

    \vin Ciepła krew...

    Pocisk nasz trafił w maszt, usłyszałem trzask,\\
    To sterburtę rozwaliła jedna z naszych salw.\\
    "Żagiel staw" krzyknął ktoś, znów piratów złość,\\
    Bo od rufy nam powiało, a fregatom w mordę wiało.

    \vin Ciepła krew...

    Z fregat dwóch tylko ta pierwsza w pogoń szła,\\
    Wnet abordaż rozpoczęli, gdy dopadli nas.\\
    Szyper ich dziury dwie zrobił w swoim dnie,\\
    Nie pomogło to psubratom, reszta z rei zwisa za to.

    \vin Ciepła krew...

    Po dziś dzień tamtą mgłę i fregaty dwie,\\
    Kiedy noc zamyka oczy, widzę w moim śnie.\\
    Tamci, co śpią na dnie, uśmiechają się,\\
    Że ich straszną śmierć pomścili bracia, którzy zwyciężyli.

    \vin Ciepła krew...   

\end{text}
\begin{chord}
    e h C a\\
    e D G H\\
    e D C a\\
    e D\\
	G H

    G D e h\\
    C D e\\
    G D e h\\
    C D e

\end{chord}