%%
%% Author: bartek.rydz
%% 19.02.2019
%%
% Preamble
\tytul{Czerwony autobus}{sł.: Jacek Kaczmarski wg B.W. Linkego, muz.: Zbiegniew Łapiński 1981}{Jacek Kaczmarski}
\begin{text}
    Pędzimy przez polską dzicz\\
    Wertepy chaszcze błota\\
    Patrz w tył tam nie ma nic\\
    Żałoba i sromota\\
    Patrz w przód tam raz po raz\\
    Cel mgłą niebieską kusi\\
    Tam chce być każdy z nas\\
    Kto nie chce chcieć- ten musi!

    W Czerwonym Autobusie\\
    W Czerwonym Autobusie\\
    W Czerwonym Autobusie mija czas!

    Tu stoi młody Żyd\\
    Nos zdradza Żyd czy nie Żyd\\
    I jakby mu było wstyd\\
    Że mimo wszystko przeżył\\
    A baba z koszem jaj\\
    Już szepce do człowieka\\
    - Wie o tym cały kraj\\
    Że Żydzi to bezpieka!

    Więc na co jeszcze czekasz!\\
    Więc na co jeszcze czekasz!\\
    Więc na co jeszcze czekasz! W mordę daj!

    Inteligentna twarz\\
    Co słucha zamiast mówić\\
    Tors otulony w płaszcz\\
    Szyty na miarę spluwy\\
    A kierowniczy układ\\
    Czerwony widząc wóz\\
    Bezgłowa dzierży kukła -\\
    Generalissimus!

    Dziełem tych dwóch marszruta!\\
    Dziełem tych dwóch marszruta!\\
    Dziełem tych dwóch marszruta! - Luz i mus!

    Za robotnikiem ksiądz\\
    Za księdzem kosynierzy\\
    I ktoś modli klnąc\\
    Ktoś bluźnie nie wierzy\\
    Proletariacki herszt\\
    Kapować coś zaczyna\\
    Więc prosty robi gest\\
    I rękę w łokciu zgina!

    Nie ruszy go lawina!\\
    Nie ruszy go lawina!\\
    Nie ruszy go lawina! Mocny jest!

    A z tyłu stary dziad\\
    W objęcia wziął prawiczkę\\
    Złośliwy czyha czart\\
    W nadziei na duszyczkę\\
    Upiorów mały rząd\\
    Zwieszony z poręczy\\
    W żyły nam sączy trąd\\
    Zatruje! I udręczy!

    Za oknem Polska w tęczy!\\
    Za oknem Polska w tęczy!\\
    Za oknem Polska w tęczy! Jedźmy stąd!
\end{text}
\begin{chord}
    d\\
    d\\
    d\\
    d\\
    D0\\
    D0\\
    D0\\
    B7 A7

    d\\
    d\\
    d

    d\\
    d\\
    d\\
    d\\
    D0\\
    D0\\
    D0\\
    B7 A7

    d\\
    d\\
    d

    g d\\
    E7 C0 d\\
    g d\\
    E7 C0 d\\
    D0\\
    D0\\
    D0\\
    B7 (A7)

    d\\
    d\\
    d

    d\\
    d\\
    d\\
    d\\
    D0\\
    D0\\
    D0\\
    B7 A7

    d\\
    d\\
    d

    g d\\
    E7 C0 d\\
    g d\\
    E7 C0 d\\
    D0\\
    D0\\
    D0\\
    B7 A7

    d\\
    d\\
    d
\end{chord}