%%
%% Author: bartek.rydz
%% 19.02.2019
%%
% Preamble
\tytul{Chrystus i kupcy}{słowa: Jacek Kaczmarski, muzyka: Zbigniew Łapiński 1979}{Jacek Kaczmarski}
\begin{text}
    - Towaru! - Krzyczy chciwy lud\\
    My towar wszelki dzisiaj mamy!\\
    Zaspokoimy każdy głód\\
    Co zechcą kupić - odsprzedamy\\
    Tu połcie haseł, wiary kark!\\
    Zwoje idei, miąższe snu!\\
    W świątyni sytość waszych warg!\\
    Róg obfitości tylko tu!

    - Nie mogę w to uwierzyć, do świątyni wchodzę\\
    Drżą złote stropy wzdęte tłumu wrzawą i smrodem\\
    Tłuszczem spływają ściany, głosy dźwięczą trzosem\\
    Płacą tu ile mają, biorą co uniosą!

    Wynoście się natychmiast, kupcy i handlarze!\\
    Złodzieje i żebracy śliniący brudne grosze!\\
    Oczyścić mi posadzki! Wykadzić ołtarze!\\
    Niech w pustym gmachu znowu zabrzmi echem poszept.

    Głosu mego nie słychać! Krzyk mój znikł we wrzawie!\\
    Co mam robić w świątyni w targ wyrosłej z gruntu?!\\
    Krzyczeć, krzyczeć, aż gardło w krzyku tym wykrwawię!\\
    Wierzyć, wierzyć, aż wiarę sprowadzę do buntu!

    - Dalej brać ile wlezie, płać i nastaw ręce!\\
    Na plecy bierz, co twoje, wracaj póki dają!\\
    Sprzedaj, co da się sprzedać, a będziesz miał więcej!\\
    Bóg inaczej spogląda na tych, którzy mają!\\
    - Precz!\\
    - Bóg inaczej spogląda na tych, którzy mają!\\
    - Precz!\\
    - Bóg inaczej spogląda na tych, którzy mają!
\end{text}
\begin{chord}
    e\\
    F\\
    e\\
    G B F H\\
    e\\
    F\\
    e\\
    G B F H

    e D\\
    G\\
    fis\\
    H D C H

    e D\\
    G\\
    fis\\
    H D C H

    e D\\
    G\\
    fis\\
    H D C H

    e\\
    F\\
    e\\
    G B F H

    e G B F H

    e G B F H
\end{chord}