\tytul{Sen Katarzyny II}{sł. muz. Jacek Kaczmarski}{}
\begin{text}
	Na smyczy trzymam filozofów Europy\\
	Podparłam armią marmurowe Piotra stropy\\
	Mam psy, sokoły, konie - kocham łów szalenie\\
	A wokół same zające i jelenie\\
	Pałace stawiam, głowy ścinam\\
	Kiedy mi przyjdzie na to chęć\\
	Mam biografów, portrecistów\\
	I jeszcze jedno pragnę mieć

	\vin - Stój Katarzyno! Koronę Carów\\
	\vin Sen taki jak ten może Ci z głowy zdjąć!

	Kobietą jestem ponad miarę swoich czasów\\
	Nie bawią mnie umizgi bladych lowelasów\\
	Ich miękkich palców dotyk budzi obrzydzenie\\
	Już wolę łowić zające i jelenie\\
	Ze wstydu potem ten i ów\\
	Rzekł o mnie - Niewyżyta Niemra!\\
	I pod batogiem nago biegł\\
	Po śniegu dookoła Kremla!

	\vin - Stój Katarzyno! Koronę Carów\\
	\vin Sen taki jak ten może Ci z głowy zdjąć!

	Kochanka trzeba mi takiego jak imperium\\
	Co by mnie brał tak jak ja daję - całą pełnią\\
	Co by i władcy i poddańca był wcieleniem\\
	I mi zastąpił zające i jelenie\\
	Co by rozumiał tak jak ja\\
	Ten głupi dwór rozdanych ról\\
	I pośród pochylonych głów\\
	Dawał mi rozkosz albo ból!

	\vin - Stój Katarzyno! Koronę Carów\\
	\vin Sen taki jak ten może Ci z głowy zdjąć!\\
	\vin Gdyby się taki kochanek kiedyś znalazł...\\
	\vin - Wiem! Sama wiem! Kazałabym go ściąć!
\end{text}
\begin{chord}
    G D G\\
    G D e\\
    C D e\\
    C D G\\	
    Fis h\\
    Fis G D\\
    C D e\\
    C D G

    e a e a\\
    e a C D G

    G D G\\
    G D e\\
    C D e\\
    C D G\\	
    Fis h\\
    Fis G D\\
    C D e\\
    C D G

    e a e a\\
    e a C D G

    G D G\\
    G D e\\
    C D e\\
    C D G\\	
    Fis h\\
    Fis G D\\
    C D e\\
    C D G

    e a e a\\
    e a C D G\\
    e a e a\\
    e a C D G	
\end{chord}
