%%
%% Author: bartek.rydz
%% 14.02.2019
%%
% Preamble
\tytul{Baw się lalkami}{sł. G. Orlińska, muz. R. Poznakowski}{Andrzej Zaucha}
\begin{text}
    Pij tylko mleko, zakrywaj dekolt,\\
    A nie będziesz liczyć straconych lat!\\
    Baw się lalkami - chłop to dynamit,\\
    Nie bądź głupia - zobacz w co się tu gra!

    Pilnuj się, nie bierz wyznań serio
    I wcześnie kładź się spać.\\
    Nie miej ochoty na żadne wzloty.\\
    PATRZ!

    W kuchni cieknie kran, woda wsiąka,\\
    W haftowany ręcznie len.\\
    Na kanapie Pan, nos w gazecie,\\
    Pępkiem tego świata jest!

    \vin Nie wierz bajce-samograjce,\\
    \vin Omijaj węża.\\
    \vin Trenuj gamy, słuchaj mamy,\\
    \vin Nie szukaj męża.\\
    \vin Baw się lalkami, chłop to dynamit!

    Nie bierz przykładu z Jadźki sąsiadów,\\
    Co z pięciorgiem dzieci kabaret ma.\\
    Psa Ci kupimy na imieniny,\\
    Nie bądź głupia, zobacz w co się tu gra.

    Czy Ci źle kiedy sama jesteś?\\
    Zabawek tyle masz.\\
    Po co Ci grzeszyć? Po co się spieszyć?\\
    PATRZ!

    Krótko było 'naj...', teraz żale\\
    I kolekcja zgrabnych kłamstw.\\
    Diabli wzięli raj,\\
    Został tylko napuszony, łysy paw!

    \vin Nie wierz bajce-samograjce,\\
    \vin Omijaj węża.\\
    \vin Trenuj gamy, słuchaj mamy,\\
    \vin Nie szukaj męża.\\
    \vin Baw się lalkami, chłop to dynamit!\\
    \vin Nie wierz bajce-samograjce,\\
    \vin Siedź lepiej w domu.\\
    \vin Hoduj kwiaty, nie dramaty,\\
    \vin Po co to komu?\\
    \vin Baw się lalkami, chłop to dynamit!
\end{text}
\begin{chord}

\end{chord}